《香城 2047》 第一章 x 第二話 x 蝴蝶效應

本故事純屬虛構
如有雷同
實屬不幸

-----------------------------------------------------------------------

「歡迎各位收睇2037年6月5日晚間新聞，我係今晚嘅主播，CCTVB嘅鐘樂凱。

尋晚公安於美夫一單位上門調查一單懷疑顛覆國家案時，四名男子，均為35歲……」

伏。全頭銀灰髮，配上黑色粗膠框眼鏡的男子一手將電視機關掉

「雕，反正都冇可疑，報黎托呀？」銀灰男喃喃自語

「希望做埋今次就可以，犧牲太多……太大……」銀灰男邊撫摸著一部差不多佔據八成室內空間的機器，邊閉目自語……

-----------------------------------------------------------------------

「大家比預期中準時，邀約嘅每一位都到齊，呢點令我有尐意外……」一頭銀灰髮的男子，對著面前五位青年，略帶嚴肅的說。
銀灰男目測大概六十歲，打扮是典型實驗室瘋狂科學家的樣子，看起來有點像好久以前電視藝員蔣志光的樣子，帶滑稽的樣子配著這略帶嚴肅的表情，說實在有點詭異。

「真係做得到? 老實講，我唔知以前係點，根本冇任何辦法搵到有關嘅資料，就算搵到都唔方係真㗎啦！而且我連你係乜水都未知，咁……」

「咁……你又黎? 定係你同大家，同我，都有共同目標呢？ 小玲」

「“末日 救未來 時空之旅” ，你剩係寫咗呢九個字，留咗地點日期時間……除咗呢尐我地乜都唔知，但你好似已經起晒我地底，就算唔玩，我都要知你係乜水!」

「天佑，心急做唔到大事，你講得啱，先黎自我介紹，我叫葛涵，係專門研究量子物理學嘅博士，我……」

「葛·博·士?」五青年齊道，語氣略帶卑視。

「拿拿拿，我知你地諗緊乜，一定係你地父母同你地講嘅，我呢個博士真係讀返黎，唔係買返黎㗎! 仲有仲.....」葛涵邊臉紅、邊說邊拉開身邊幾個抽屜，展示出過百張證書、獎狀、論文等。

「阿葛……博士，你冷靜尐先，有我信你，但要點做、點解得，我地而家仲係一頭霧水……」

「係嘅係嘅，XX 你啱。
先講返請大家黎嘅目的，簡單黎講就係改變而家嘅情況，而家呢度有幾自由，每日過得有幾開心，唔洗我講大家都感覺到，但木已成舟，成個城市嘅靈魂都冇咗，得返個爛晒嘅殼，想救都難。但係，利用現今科技，我地可以嚮佢未爛之前，救返佢。」

「你唔係話回到過去救未來果尐吓話? 吖，幾廿年前係有套動畫《籠豬》又係用呢條橋……你肯定係細個睇佢睇到忽忽地……」

「YY，我唔否認有部份靈感黎自佢，但我嘅發明係有科學支持嘅，正如你地而家所知嘅近代歷史，其實並唔係“原稿”，而係由你地好多師兄師姐，即係之前參與呢個計劃而改變出黎，就例如你地或者嚮父母口中知道嘅69，616，721，831，一百萬人上街，二百萬人上街，都係透過你地班師兄師姐返到從前，一點一滴咁努力抗爭而得出黎嘅結果。好遺憾，雖然佢地已經好努力，有尐甚至去完，返黎，再去過，嘗試嚮情況變差前，嚮最根源時空發揮蝴蝶效應，但都只係令暴政推遲咗摧毀香城，令到摧毀程度降低……」

「講得咁勁，點解唔送晒而家香城所有人返去，玩大佢，或者提返當年嘅自己要點做? 我地連之前係點都唔太清楚，你旨意我地?」

「ZZ，不愧係班中嘅名偵探，問得好。根據之前經驗，未來嘅人一但返到過去，雖然會被安排以另一身份存在，但一遇到過去嘅自己，就會出現排斥現象，互相消磨，最後化為虛無……所有，我揀咗“冇過去”嘅你地，而且，我相信到你地返到去，感受到當時仲存在嚮香城嘅自由同埋愛……唔洗我教，你地自然會識點做，同埋去做……」

「既然講到咁重要，點解得我地五個? 唔係人多好辦事咩？ 香城唔會死剩得我地幾個後生卦?」

「因為，今次係最後……最後一次。推動機器嘅能量體，只夠傳送五個人，之前我曾經嘗試派人返去過去同去未來搵呢尐能量體，一係就搵唔到，一係……就返唔到黎………所有 你地係最後希望」

「既然可以去未來，如果我地任務失敗，會點?」

「我都有考慮過呢點，所以派人去未來考察過，一切，係咪“值得”……如果以而家時局發展落去，2047年7月1號，已經去到喪心病狂嘅從白王國政權，會發動一次叫“大融核”嘅攻擊，目標係摧毀世界上其他國家嘅文明，從而掌管全世界……呢次攻擊，令地球上九成人類死亡，八成物種滅絕，剩返落黎嘅都只係倒數日子……做考察嘅果位師兄，雖然只係嚮果個時空留咗三日，但返到黎都被發現因為受極高量幅射影響，同時患上七種末末期癌症，唔到一個月就……」

「得，我去! 與其日撚日要叫住翟帝萬歲，我不如搏一搏!」

「啱，寧為飛灰，不作浮塵……哈，雖然唔係太明點解，但我有日執屋，嚮老逗收野仔咁收埋件黑色舊Tee上面見到㗎，唔知點解一直都忘記唔到」

「好，我要重申，呢次唔係遊戲，開始咗，就冇得話停就停，你地真係願意為自由而戰?……」

Are you ready ? …………

-----------------------------------------------------------------------

“自由意味著責任，這就是為什麼大多數人都畏懼它的緣故。” — 肖伯納

留個名支持吓先

謝謝!

Lm